高雄還沒發大財，警察加班費先縮水！保安大隊：與市長韓國瑜無關

據《蘋果日報》報導，高雄市長韓國瑜「發大財」口號還沒成真，今（5）日卻傳出因上月加班費金額不足，保大員警的加班費每個人都打了74折，預計每人受影響3至5千元左右。有基層員警怒批，從警以來從未發生過如此離譜的狀況。

據警界內部公告，2018年11月份剩餘的加班費金額是194萬餘元，再加上市警局補助的215萬元，總金額約409萬元，但整個12月的超勤加班費，共需547萬餘元，因此必須打74折，經費才夠支應。

保安警察大隊：人力超額釀支應不足
對此，高雄保安警察大隊副大隊長徐如姣解釋，106年度的保大特勤加班費因為是以334個員額數來估計，但是截至107年度員額數已突破至414人，多了80名人力，才導致加班費支應不足。徐如姣表示，無法核報的加班時數，將鼓勵同仁自由選擇以換補休或是記嘉獎方式彌補，也強調今年度的預算是去年就已經編列，與市長韓國瑜無關。

不過，警界血汗加班的情況早有所聞，且依照現行規定，員警超勤加班時數上限是100小時，加班費上限則是1萬7千元。若警察當月份加班費超過1萬7千元，或超勤加班超過100小時，機關即可不核發加班費。如此不合理的狀況也被警界戲稱為「義警條款」。

沒事兒

再嘈就引入大陸人可以快速攞台民身份做警察
正正式式[人進來，發大財]
呢個咪係你班高雄警察所保護嘅政府為你做嘅野囉，依家求仁得仁啦